建制派議員終於識 要求逾200億東涌項目財委會分開表決

...
（獨媒報導）上周立法會財委會，因為無議員提出要求在財委會分開表決，結果四個項目包括搬遷沙田污水處理廠、落馬洲河套地區發展、屯門中及錦田南建屋工程合共逾295億撥款申請，在無官員出席、沒有質詢的情況下「特快」獲得通過。立法會工務小組今日舉行會議，審議三個與東涌發展相關的項目合共233.8億撥款申請，建制派議員終於「覺醒」，在會上提出分開表決。今日兩小時會議亦通過古洞北57億供冷系統，兩項工程合共逾291億，「效率」極高。

今日工務小組會議首先討論193.3億東涌西新市鎮擴展土地平整工程、1.3億研究大蠔至欣澳的P1公路以及39.1億區域供冷系統。計劃包括平整東涌西6公頃土地建屋、興建首階段2.5億東涌至大蠔的雙線公路、其他基建以及建設東涌西河畔公園及休憩用地等。

工聯會麥美娟及熱血公民鄭松泰皆關注交通問題，鄭松泰認為低估了東涌使用私家車的比例。土木工程拓展署指目前北大嶼山公路不算擠塞，相信未來加上P1公路應足以應付。實政圓桌田北辰認為即便P1公路於2030年落成，與預計2036年落成的11號幹線有六個空檔，車流仍會塞回北青馬大橋，追問「係咪一條青馬大橋搞得掂？」直言「P1係廢嘅」，要求P1公路在財委會分開表決。
...

分開表決唔係即係拉布咩？

是撚但啦

田北辰 遲早都被反對派啦

點解要分開?係唔係想反對政府?
國安法

全部拉布都犯國安，拉

松泰勁出力

阻礙議會運作

原來仲未執嫁

扮演忠誠反對派嘛